[
  {
    "id": 1,
    "description": "'인류의 처음 정수의 정수는 한 개인의 처음 정수를 만들기 위한 것, 곧 정수!'",
    "level": "고급",
    "title": "역설, 혹은 모호함_1",
    "question": "'이 사람'은 만물이 자연수(또는 자연수의 비)로\n이루어졌다고 주장했다가 자신의 주장이 거짓임을\n스스로 밝힐 수 밖에 없었던 사람이다. \n'이 사람'은 누굴까?",
    "answer": ["피타고라스", "Pitagoras", "Pythagoras"],
    "hint": "자연수의 세계만을 믿었지만\n 무리수를 마주하게 된 사람",
    "isqr": false,
    "hintType": "problem",
    "hintTargetId": 2
  },

  {
    "id": 2,
    "description": "'인류의 처음 정수의 정수는 한 개인의 처음 정수를 만들기 위한 것, 곧 정수!'",
    "level": "고급",
    "title": "역설, 혹은 모호함_A",
    "question": "'하나의 정사각형에 물이 가득 차 있다.\n 이 물을 모두 사용하여 크기가 다른 두 정사각형을 채우는 모습에서 확인할 수 있는 정리는 무엇인가?",
    "answer": ["피타고라스의 정리","피타고라스 정리"],
    "hint": "원의 지름을 한 변으로 하면서\n원에 내접하는 삼각형에 대한 정리",
    "isqr": false,
    "hintType": "popup"
  },

  {
    "id": 3,
    "description": "'인류의 처음 정수 (整數) 의 정수는\n 한 개인의 처음 정수를 만들기 위해\n 가장 기본이 되는 것, 곧 정수!'",
    "level": "고급",
    "title": "역설, 혹은 모호함_2",
    "question": "'이 곳에는 수 많은 숫자가 있다. 거기에는 11,22,33,44,55,66,77,88,99,00도 있다는데...... 피타고라스가 이 수를 알았다면 이 수를 인정하지\n않았을 것 같다. 이 수는 무엇인가?",
    "answer": ["원주율"],
    "hint": "무리수, 즉 순환하지 않는 무한소수, 그리고 원",
    "isqr": false,
    "hintType": "popup"
  },

  {
    "id": 4,
    "description": "'인류의 처음 정수 (整數) 의 정수는 한 개인의 처음 정수 (整數) 를 만들기 위해 가장 기본이 되는 것, 곧 정수!",
    "level": "고급",
    "title": "역설, 혹은 모호함_3",
    "question": "이 입체도형 위에서는 곡선이 직선이 된다. 직선이지만 직선이 아닌 것처럼 보이는 이 입체도형은 무엇일까?",
    "answer": ["구","곡면","공"],
    "hint": "",
    "isqr": false,
    "hintType": "problem",
    "hintTargetId": 7
  },
  {
    "id": 7,
    "description": "'인류의 처음 정수 (整數) 의 정수는 한 개인의 처음 정수 (整數) 를 만들기 위해 가장 기본이 되는 것, 곧 정수!",
    "level": "고급",
    "title": "역설, 혹은 모호함_B",
    "question": "세 내각의 합이 180°보다 작은 삼각형을 찾아\n QR코드를 찍으시오.",
    "answer": ["126Q"],
    "hint": "말의 안장처럼 생겼다.",
    "isqr": true,
    "hintType": "popup"
  },
  {
    "id": 8,
    "description": "'인류의 처음 정수 (整數) 의 정수는 한 개인의 처음 정수 (整數) 를 만들기 위해 가장 기본이 되는 것, 곧 정수!",
    "level": "고급",
    "title": "역설, 혹은 모호함_4",
    "question": "이 곳에서는 삼각형의 세 내각의 합이 180°보다 크다.\n세 내각의 합이 270°인 삼각형도 찾아서\n QR코드를 찍으시오.",
    "answer": ["127Q"],
    "hint": "말의 안장처럼 생겼다.",
    "isqr": true,
    "hintType": "popup"
  },
  {
    "id": 5,
    "description": "'인류의 처음 정수 (整數) 의 정수는 한 개인의 처음 정수 (整數) 를 만들기 위해 가장 기본이 되는 것, 곧 정수!",
    "level": "고급",
    "title": "역설, 혹은 모호함_5",
    "question": "곱하기를 더하기로 만들어주고, 더하기를 곱하기로\n만들어 주는 도구는? ",
    "answer": ["slide rule","로그자"],
    "hint": " 지수함수의 역함수",
    "isqr": false,
    "hintType": "popup"
  },
  {
    "id": 10,
    "description": "'인류의 처음 정수 (整數) 의 정수는 한 개인의 처음 정수 (整數) 를 만들기 위해 가장 기본이 되는 것, 곧 정수!",
    "level": "고급",
    "title": "역설, 혹은 모호함_6",
    "question": "여러개의 직선이 한 점을 지나더니 두 개의 원뿔이\n만들어졌다. 이 원뿔을 일정한 각도로 잘랐더니 같은 모양의\n곡선 한 쌍이 만들어졌다. 이 곡선의 이름은 무엇일까?",
    "answer": ["쌍곡선"],
    "hint": "원뿔을 잘랐을 때 \n만들어지는 곡선: 원, 타원\n포물선, 그리고 이것.",
    "isqr": false,
    "hintType": "popup"
  },
  {
    "id": 11,
    "description": "'인류의 처음 정수 (整數) 의 정수는 한 개인의 처음 정수 (整數) 를 만들기 위해 가장 기본이 되는 것, 곧 정수!",
    "level": "고급",
    "title": "역설, 혹은 모호함_7",
    "question": "삼각형의 세 꼭짓점까지 이르는 거리가 같은 점을 찾아보자.\n그 점의 이름은 무엇일까?",
    "answer": ["페르마 포인트"],
    "hint": "비눗방울이 그 답을 알려줄 것이다.",
    "isqr": false,
    "hintType": "popup"
  },
  {
    "id": 12,
    "description": "'인류의 처음 정수 (整數) 의 정수는 한 개인의 처음 정수 (整數) 를 만들기 위해 가장 기본이 되는 것, 곧 정수!",
    "level": "고급",
    "title": "역설, 혹은 모호함_8",
    "question": "유한한 것으로 무한한 것을 만들 수 있는 공간이 있다.\n이 공간을 찾아서 그 이름을 쓰시오",
    "answer": ["공간 무한"],
    "hint": "역설, 혹은 모호함_C 로 연결",
    "isqr": false,
    "hintType": "problem",
    "hintTargetId": 13
  },
  {
    "id": 13,
    "description": "'인류의 처음 정수 (整數) 의 정수는 한 개인의 처음 정수 (整數) 를 만들기 위해 가장 기본이 되는 것, 곧 정수!",
    "level": "고급",
    "title": "역설, 혹은 모호함_C",
    "question": "너와 나는 똑같이 회전했다. 그런데 내가 더 많이 움직였다.\n이것이 실현되는 곳은 어디일까?",
    "answer": ["동심원"],
    "hint": "중심을 공유하는 여러 개의 원",
    "isqr": false,
    "hintType": "popup"
  },
  {
    "id": 14,
    "description": "'인류의 처음 정수 (整數) 의 정수는 한 개인의 처음 정수 (整數) 를 만들기 위해 가장 기본이 되는 것, 곧 정수!",
    "level": "고급",
    "title": "역설, 혹은 모호함_9",
    "question": "",
    "answer": ["2002"],
    "hint": "숫자를 배열해서 만든 삼각형 안에 답이 있다.",
    "isqr": false,
    "hintType": "popup"
  },
  {
    "id": 15,
    "description": "'인류의 처음 정수 (整數) 의 정수는 한 개인의 처음 정수 (整數) 를 만들기 위해 가장 기본이 되는 것, 곧 정수!",
    "level": "고급",
    "title": "공간 탈출을 위한 마지막 질문",
    "question": "",
    "answer": ["1"],
    "hint": "",
    "isqr": false,
    "hintType": "popup"
  }

]